{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_026988",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "의성읍 도서동의 회나무"
    },
    "text": "義城邑島嶼洞のフェナム (의성읍 도서동의 회나무)\\n\n慶尚北道義城郡義城邑島嶼里210-3番地\\n\n1972年12月29日、慶尚北道の記念物として指定されたこの木は、推定樹齢約600年で、高さは約18m、胸高の周囲は約10mです。『朝鮮名木誌』という書籍によれば、1919年に南北の木が集められた中で、この木は丸ごと残され、最大の木として記録されています。この木は義城邑道路沿いに位置し、周囲は住宅に囲まれています。また、樹木全体が腐敗しており、大きな穴が開いており、1995年には大規模な手術が行われました。管理は義城郡が行っています。 このフェの木は、豆科に属する落葉性の木であり、最大で約25mの高さに成長します。この木はこの村周辺によく植えられています。花は8月に黄白色で咲き、実は10月に熟します。この木の花や実は全て薬用として利用されます。",
    "QA": [
        {
            "question": "このフェナムの木は何年に指定されましたか？",
            "answer": "1972年12月29日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "このフェナムの木の推定樹齢は何歳ですか？",
            "answer": "推定樹齢は約600年です。"
        },
        {
            "question": "このフェナムの木の高さは約何メートルですか？",
            "answer": "高さは約18メートルです。"
        },
        {
            "question": "このフェナムの木の胸高の周囲は約何メートルですか？",
            "answer": "胸高の周囲は約10メートルです。"
        },
        {
            "question": "このフェナムの木はどの書籍に記録されていますか？",
            "answer": "『朝鮮名木誌』に記録されています。"
        },
        {
            "question": "このフェナムの木はどのように手術されましたか？",
            "answer": "1995年に大規模な手術が行われました。"
        },
        {
            "question": "このフェナムの木は何科の木ですか？",
            "answer": "このフェナムの木は豆科に属します。"
        },
        {
            "question": "このフェナムの木の花はいつ咲きますか？",
            "answer": "花は8月に咲きます。"
        },
        {
            "question": "このフェナムの木の実はいつ熟しますか？",
            "answer": "実は10月に熟します。"
        },
        {
            "question": "このフェナムの木の花や実は何に利用されますか？",
            "answer": "花や実は全て薬用として利用されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 277,
        "QA": 269
    }
}